{
    "question": "Quiz    1.apa arti semboyan bhinneka tunggal ika?\r\n2.apa hubungan persatuan dan keberagaman?\r\n3.mengapa persatuan sangat penting bagi bangsa indonesia?\r\n4.bagaumana menjaga komitmen persatuan?\r\n5.sebutkan contoh sederhana penerapan bhinneka tunggal ika?\r\n\r\nTolong di jawab y:\")\r\n#no asal\r\n#no main asal jawab aj\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Meskipun berbeda beda tetapi tetap satu jua.</p><p>2. Persatuan dan keragaman merupakan hubungan sebab akibat. Jika ada perbedaan dan keberagaman maka akan tercipta potensi untuk membangun persatuan dan kesatuan.</p><p>3. Agar tak mudah terpecah belah.</p><p>4. Saling menghormati dan menghargai.</p><p>5. Berteman dengan siapa saja, Bersikap merendah dan tidak sombong, Tidak memaksa orang lain untuk mengikuti ajaran agama kita.</p><p></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.kata &#039;bhinneka&#039; ialah beraneka ragam. Sedangkan kata &#039;tunggal&#039; berarti satu dan kata &#039;ika&#039; berarti itu. </p><p></p><p>2.Persatuan dan keberagaman merupakan suatu hubungan sebab akibat.Jika ada perbedaan dan keberagaman maka akan tercipta potensi untuk membangun persatuan dan kesatuan bangsa.</p><p></p><p>3.Persatuan dan kesatuan sangat penting bagi bangsa Indonesia agar tak mudah terpecah belah</p><p></p><p>4. 1.Saling Menghormati &amp; Menghargai.</p><p>2.Menumbuhkan Rasa Cinta &amp; Bangga Terhadap Budaya Sendiri.</p><p>3.Menyebarkan Pemikiran Positif.</p><p>4.Menghindari Pemberitaan Palsu / Hoax.</p><p>5.Mencintai Produk Dalam Negeri.</p><p></p><p>5. 1.. Jika memiliki perbedaan pendapat saat berdiskusi dengan teman, kita harus menghormati dan menerima perbedaan itu.</p><p>2.Tidak memaksakan kehendak pada teman yang memiliki perbedaan dengan kita.</p><p>3.Di sekolah kita harus bersikap baik dan menjaga kerukunan dengan semua teman meski memiliki perbedaan suku, budaya, atau kebiasaan.</p><p>4.Bersikap baik dengan teman, misalnya dengan tidak saling mengolok-olok satu sama lain.</p><p>5.Di Indonesia ada beragam agama dan kepercayaan. Kita harus saling menghormati dan menghargai agama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>kalo kepanjangan Singkat aja maaf kalo salaaaah :(</h2><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sikap-mental-yang-dimiliki-seseorang-atau-sekelompok-orang-untuk-567",
            "question": "Sikap mental yang dimiliki seseorang atau sekelompok orang untuk ikut serta dalam usaha melindungi dan mempertahankan keberadaan bangsa dan negara disebut dengan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>disebut dengan bela negara</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-melakukan-acara-pernikahansunatan-dan-akikahan-adalah-merupa-940",
            "question": "13. melakukan acara pernikahan,sunatan dan akikahan adalah merupakan acara dalam system...    lingkarilah jawaban yang dianggap benar,boleh lebih dari 1 Jawaban\r\na.faktor kebiasaan\r\nb. adat istiadat\r\nc.Tradisi\r\nd.keagamaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. keagamaan dan c. tradisi  maaf ya kalo salah ya..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-pendapatmu-mengapa-bangsa-portugis-dan-belanda-melakukan-600",
            "question": "Berikan pendapatmu mengapa bangsa portugis dan belanda melakukan penjajahan ke negara aisa termasuk indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:tujuan bangsa Eropa termasuk Belanda melakukan penjajahan ke negara-negara di Asia adalah untuk \u00a0mengambil alih perdagangan dan menguasai wilayah penghasil rempah-rempah. </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bangsa Eropa termasuk Belanda melakukan penjajahan ke negara-negara di Asia, awalnya adalah untuk mencari rempah-rempah, yang saat itu merupakan komoditas yang sangat berharga dan menguntungkan. Rempah-rempah menjadi salah satu alasan terbesar Bangsa Eropa datang ke negara-negara di Asia, seperti Indonesia. Rempah-rempah yang dijual ke Eropa asal Indonesia ternyata dijual sangat tinggi. Hal ini karena sudah melalui pihak ketika. Untuk itu, Bangsa Eropa seperti Belanda ingin mengambil rempah-rempah langsung dari wilayah Indonesia. Mereka tidak hanya berdagang, melainkan juga mengambil alih perdagangan dan menguasai wilayah di Indonesia penghasil rempah-rempah. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>untuk mengambil alih perdagangan dan juga menguasai wilayah penghasil rempah-rempah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-jangkrik-adalah-salah-satu-hewan-yang-dapat-dibudidayakan-seba-371",
            "question": "3. Jangkrik adalah salah satu hewan yang    dapat dibudidayakan sebagai satwa\r\nharapan Jenis Grylulus testaclus banyak\r\ndibudidayakan sebagai pakan burung dan\r\nikan. Dengan mengkonsumsi jangkrik\r\nmaka....\r\nA burung yang makan jangkrik akan\r\nrajin berkicau, ikan yang makan\r\njangkrik tubuhnya menjadi indah\r\nberkilau\r\nB. burung yang makan jangkrik akan\r\nrajin berkicau, ikan yang makan\r\njangkrik tubuhnya menjadi besar\r\nC. burung yang makan jangkrik akan\r\nmemiliki kulit yang bercahaya, ikan\r\nyang\r\nmakan jangkrik tubuhnya\r\nmenjadi indah berkilau\r\nD burung yang makan jangkrik akan\r\nmeiliki bulu yang indah, ikan yang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C...............................................</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>C. Burung yang makan jangkrikakan memiliki kulit yang bercahaya,ikan yang makan jangkrik tubuhnya menjadi indah dan berkilau....</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Maaf kalau salah.........</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tuliskan-4-semboyang-bihneka-tunggal-ika-yang-dapat-mempersa-260",
            "question": "Apa    Tuliskan 4 semboyang bihneka tunggal ika, yang dapat mempersatukan bangsa indonesia\r\nJawaban\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Pancasila, sebagai dasar falsafah Negara Indonesia.</li><li>UUD 1945, sebagai landasan konstitusi Negara Indonesia.</li><li>Bhinneka Tunggal Ika, sebagai semboyan Negara Indonesia.</li><li>Burung Garuda, sebagai lambang NKRI.</li><li>Bendera Merah Putih, sebagai bendera Indonesia.</li><li>Bahasa Indonesia, sebagai bahasa persatuan Indonesia.</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-manfaat-buah-wartel-687",
            "question": "Sebutkan manfaat buah wartel\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kaya akan Nutrisi. Wortel mengandung berbagai jenis zat nutrisi. ...</p><p>Menjaga Kesehatan Mata. Manfaat wortel yang satu ini telah lama dikenal oleh sebagian besar masyarakat. ...</p><p>Menurunkan Kolesterol. ...</p><p>4. Baik bagi Penderita Diabetes. ...</p><p>Mencegah Konstipasi. ...</p><p>6. Menurunkan Risiko Kanker. ...</p><p>7. Baik untuk Otak. ...</p><p>Meningkatkan Imunitas Tubuh.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yg-melakukan-hubungan-internasional-adalah-negara-y-581",
            "question": "Negara negara yg melakukan hubungan internasional adalah negara yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk sosial yang perlu menjalin komunikasi atau interaksi dengan orang lain. </p><p></p><p>Sama halnya seperti manusia, suatu negara juga membutuhkan jalinan komunikasi atau interaksi dengan negara lainnya dalam berbagai hal.</p><p></p><p>Hubungan jalinan komunikasi ini dilakukan dalam berbagai bentuk. Contohnya adalah memberikan bantuan kepada negara yang sedang dilanda bencana.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-persen-darah-yang-dikirim-ke-otak-dari-curah-jantung-639",
            "question": "Berapa persen darah yang dikirim ke otak dari curah jantung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>60%</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>semoga </em><em>membantu </em><em>ya </em><em>jadikan </em><em>jawaban </em><em>yang </em><em>terbaik </em><em>ya</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikan-2-contoh-kegiatan-bersatu-yang-ada-di-lingkungan-sekol-789",
            "question": "1. Berikan 2 contoh kegiatan bersatu yang ada di lingkungan sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak memilih\u00b2 teman</p><p></p><p></p><p></p><p>tidak membeda\u00b2kan teman</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong  royong  ,bekerja  sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena  jika  kalau  kita bersatu  yang Ada di linggkungan  sekolah hidup Akan nyaman damai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "muatan-ppkn-kd-34-1-contoh-kegiatan-yang-mencerminkan-kerukunan-807",
            "question": "Muatan PPKn KD 3.4    1. Contoh kegiatan yang mencerminkan\r\nkerukunan di lingkungan masyarakat\r\nadalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong .........</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>gotong royong ....</p><p></p><p>jangan lupa kasi yang terbaik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}